\section{Ausgangsituation}
\author{Benjamin Besic}
Die Oberösterreichische Versicherung ist der Marktführer im Versicherungsbereich in Oberösterreich 
und beschäftigt in ihrer Zentrale in Linz über 500 Mitarbeiter.
Das Unternehmen besitzt eine Kantine, wo täglich 3 Hauptspeisen serviert werden. Zu jeder Hauptspeise gehört zusätzlich eine Vor- 
und Nachspeise.
\section{Ist-Zustand}
\author{Benjamin Besic}
Die derzeitige Bestellmöglichkeit funktioniert über eine simple Datenbankanwendung mit IBM Notes.
Dieses Programm ist auf jedem Rechner installiert und jeder Mitarbeitende ist mit seinen bzw. ihren Daten bereits eingeloggt.
Auf einem simplen Interface kann man zwischen den heutigen und zukünftigen Mahlzeiten wählen. Dazu kann man einen Zeitpunkt auswählen,
wann man eine Mahlzeit konsumieren will. 
Nach erfolgreicher Bestellung hat man eine kleine Übersicht über die vergangenen Bestellungen.
\section{Problemstellung}
\author{Benjamin Besic}
Das derzeitige Programm ist sehr veraltet und nicht besonders benutzerfreundlich. Außerdem
läuft das Programm lokal auf jedem Rechner und eine Bestellung unter Benutzung von mobilen Endgeräten ist nicht möglich.
Außerdem ist zu erwähnen ist, dass der Benutzer nur eine beschränkte Möglichkeit hat sein Bestellverhalten 
zu visualisieren bzw. zu analysieren.
\section{Aufgabenstellung}
\author{Benjamin Besic}
Die Aufgabenstellung war daher, eine Webanwendung zu entwickeln, die den Vorgänger ablöst
und ein modernes und benutzerfreundliches Interface hat. Zudem soll eine Bestellung über das Smartphone
möglich sein. Zusätzlich soll ein Empfehlungssytem entwickelt werden, dass einem ermöglicht Mahlzeiten zu 
bestellen, die auf einen abgestimmt sind. Außerdem soll es eine Einsicht über die Bestellhistorie geben
mit diversen Statistikelementen.
\section{Ziel(e)}
\author{Benjamin Besic}
\begin{itemize}
    \item Erleichterung des Bestellprozesses für den Benutzenden
    \item Flexible Bestellmöglichkeiten
    \item Der Benutzende hat bessere Einsicht über sein Bestellverhalten
\end{itemize}

\subsection{Zielgruppe}
Grundsätzlich ist das  Programm an die Mitarbeiter der OÖ Versicherung AG gerichtet. Doch das Projekt
könnte durchaus unter anderen Bedingungen für andere Firmen bzw. Einrichtungen umgesetzt werden.


